李生 呢d講完 聽落去條氣咪順

逆權運動踏入第三個月，本港首富李嘉誠繼上月中在刊登「黃台之瓜，何堪再摘」及「反暴力」廣告後，昨日首度開腔發言，希望執政者能對示威者網開一面。
《蘋果日報》收到讀者短片，李嘉誠昨日(8日)於慈山寺出席活動時，發言指「香港好多年好多年，除咗二次大戰之後，我認為呢次係最大衝擊，繼續落去非常唔好，希望香港人渡過呢個難關，希望年輕人能體諒大局，執政者亦都能對未來主人翁網開一面，雖然法律與人情有衝突，但政治上任何事，雙方都要為對方諗一諗，然後才能大事化小。」
報料人王先生指，早前經慈山寺Facebook專頁參加寺廟昨日舉辦的「慈悲大愛傳燈法會」，指「呢個活動嚟得幾急，平時好少活動前一星期先通知，參加者以年青人為主。」事前不清楚李嘉誠會出席。王先生續指，昨日由該寺主持倪啟瑞交流活動後，下午約4時就看見李嘉誠乘坐哥爾夫球車到達會場。
李嘉誠演講完畢，隨即與信眾合照，之後就前往出席法會，其間未見與年青人對話。
一直從未表態的李嘉誠，上月中在多份報章「發言」八個字：「黃台之瓜，何堪再摘。」署名為一個香港市民李嘉誠。同日亦在多份報章刊登「反暴力」廣告，指「最好的因，可成最壞的果。愛中國、愛香港、愛自己。愛自由、愛包容、愛法治」，被網民解讀為藏頭詩「因果由國、容港治己」。
相對一眾商界早前群起登報，譴責暴力，李嘉誠早前登報的聲明言辭最為溫和。

一帶一路峰會將在9月11-12日 在香港會展中心舉行